<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>


    <!--    Questions-->
    <!--    first answer always right-->
    <string name="question_1">Как звали греческую богиню красоты</string>
    <string name="answer_1_0">Афродита</string>
    <string name="answer_1_1">Афина</string>
    <string name="answer_1_2">Гармония</string>
    <string name="answer_1_3">Гея</string>
    <string name="description_title_1">Афродита («пеннорожденная»)</string>
    <string name="description_resource_1">http://www.smirnova-tatjana.ru/bogi/1056-afrodita.html</string>
    <string name="description_1">
        \t\t\t Богиня любви и красоты в греческой мифологии, входившая в число двенадцати великих олимпийских богов.  Она была самой прекрасной из богинь. Поэты воспевали золотой цвет волос и сияющие глаза, красоту ее лица и тела, мягчайшую нежную кожу, прекрасную грудь.

\n\t\t\tАфродита родилась, согласно «Теогонии» Гесиода, около острова Кифера из семени и крови оскоплённого Кроносом Урана, которая попала в море и образовала белоснежную пену (по-гречески — афрос, отсюда прозвище «пенорожденная»). Ветер принёс её на остров Кипр, где вышедшую из морских волн богиню и встретили Оры.
    Афродита возникла вблизи Кипра обнаженной из воздушной морской раковины— отсюда её прозвище «Киприда». Оры в золотых диадемах увенчали её золотым венцом.  Образ Афродиты, возникающей из морской пены, запечатлен на бессмертном полотне Боттичелли «Рождение Венеры». Это версия Гесиода.

Гомер же сообщает, что Афродита родилась обычным образом. Она была дочерью Зевса и морской нимфы Дионы.

\n\t\t\tЛюбовной власти Афродиты подчинялись и греческие боги, и люди. Неподвластны ей были только греческие богини Афина, Артемида и Гестия. Согласно легенде, она обычно появлялась в окружении своих обычных спутниц – ор, нимф и харит. Спутником Афродиты был Эрот.
    Она безжалостна к тем, кто отвергает любовь.
    </string>


    <string name="question_2">Сколько планет в солнечной системе?</string>
    <string name="answer_2_0">8</string>
    <string name="answer_2_1">7</string>
    <string name="answer_2_2">9</string>
    <string name="answer_2_3">10</string>
    <string name="description_title_2">Плутон</string>
    <string name="description_resource_2"></string>
    <string name="description_2">
        \t\t\t В августе 2006 года Международный астрономический союз принял решение лишить Плутон статуса планеты и ввести новую категорию карликовых планет, к которой первоначально отнесли Плутон, UB 313 и "повышенный в ранге" астероид Цереру из основного пояса астероидов между Марсом и Юпитером. Таким образом, Плутон пребывал в статусе планеты 76 лет и стал первым небесным телом, которое этого статуса лишилось
    \n\t\t\t Согласно решению МАС, небесное тело может называться планетой, если удовлетворяет трем условиям: (a) находится на орбите вокруг Солнца, не являясь спутником другого небесного тела, (б) обладает массой, достаточной для принятия за счет самогравитации шарообразной формы, и (в) очистило окрестности собственной орбиты от посторонних небесных тел, например, сделав их своими спутниками. Под это определение формально попали всего восемь небесных тел — Меркурий, Венера, Земля, Марс, Юпитер, Сатурн, Уран и Нептун, а Плутон, не удовлетворяющий условию (в), оказался карликовой планетой. Согласно тому же МАС, небесному телу, чтобы называться карликовой планетой, нужно удовлетворять лишь условиям (а) и (б). С такой точки зрения основное отличие планеты от карликовой планеты заключается в том, что первая очистила собственные окрестности от посторонних небесных тел, тогда как вторая — нет.
    </string>


    <string name="question_3">В каком году распалась Римская империя</string>
    <string name="answer_3_0">395 год н.э</string>
    <string name="answer_3_1">53 год н.э.</string>
    <string name="answer_3_2">152 год до н.э.</string>
    <string name="answer_3_3">700 год н.э.</string>
    <string name="description_title_3">Распад Римской Империи</string>
    <string name="description_resource_3">http://wikiwhat.ru/Падение_Римской_империи</string>
    <string name="description_3">
        \t\t\t В результате ослабевшей центральной власти к 395 г. поддерживать единство Римской империи стало невозможно, и она была окончатель­но разделена на два больших государства — Западную Римскую империю со столицей Равенной и Восточную Римскую империю со столицей Константинополем.
\n\t\t\t Падение Западной Римской империи стало одновременно и причиной и следствием Великого переселения народов. На северных, северо-восточных и южных границах империи пришли в движение огромные массы племён варваров, как называ­ли их римляне; у них происходило формирование крупных и воин­ственных племенных союзов во главе с вождями и знатью; вместо родоплеменных отношений закладывались основы государственно­сти и сословно-классовых отношений.

\n\t\t\t Воинственные союзы пле­мён готов, аланов и гуннов (которые пришли из Центральной Азии) постоянно совершали вторжения на территорию Римской империи, чтобы грабить богатые города и селения, захватывать пленников, скот, ценную утварь.

\n\t\t\t На востоке опасным соперником римлян было Парфянское царство, которое в III в. н. э. пало под ударами персов. На смену пар­фянским царям пришла династия персидского происхождения — Сасаниды, с которыми римляне также вели тяжёлые, часто неудач­ные войны.

\n\t\t\t Римское государство не могло противостоять натиску врагов. В 378 г. в битве у Адрианополя армия Восточной Римской империи была разбита племенами вестготов. Во всех приграничных провин­циях племена регулярно громили города и поместья. В 410 г. готы во главе с вождём Аларихом вторглись в Италию, захватили и раз­грабили Рим.

    </string>


    <!--    main example-->
    <string name="question_4">Кто сформулировал следующий закон физики: \nДействию всегда есть равное и противоположное противодействие, иначе, взаимодействия двух тел друг на друга между собою равны и направлены в противоположные стороны. </string>
    <string name="answer_4_0">Исаак Ньютон</string>
    <string name="answer_4_1">Дмитрий Менделеев</string>
    <string name="answer_4_2">Джеймс Максвелл</string>
    <string name="answer_4_3">Альберт Эйнштейн</string>
    <string name="description_title_4">Исаак Ньютон</string>
    <string name="description_resource_4"></string>
    <string name="description_4">
        \t\t\t Несколько интересных фактов из жизни великого ученого:
        \n\t\t\t - Отец учёного не дожил до его рождения, а сам маленький Исаак родился недоношенным. Родственники долго боялись, что он не выкарабкается, и поэтому даже не хотели его поначалу крестить.
\n\t\t\t - Учёный никогда не торопился с публикацией своих открытий, в результате чего многие из них были предъявлены миру спустя 20-30 лет после того, как они были сделаны.
   \n\t\t\t - Незадолго до смерти учёный работал над книгой, которую называл главным трудом своей жизни. К сожалению, что это была за книга, так никто и не узнал — в доме случился пожар, и рукопись сгорела.
\n\t\t\t - Помимо закона всемирного тяготения, он сделал немало других открытий. Так, именно Ньютон посредством экспериментов доказал, что белый цвет является смешением остальных цветов видимого спектра.
    </string>


    <string name="question_5">Когда закончился последний ледниковый период</string>
    <string name="answer_5_0">11 700 лет назад</string>
    <string name="answer_5_1">5 000 лет назад</string>
    <string name="answer_5_2">100 000 лет назад</string>
    <string name="answer_5_3">2,5 000 000 лет назад</string>
    <string name="description_title_5">Последний ледниковый период</string>
    <string name="description_resource_5"></string>
    <string name="description_5">
        \t\t\t Последний ледниковый период ( LGP ) произошел от конца Eemian до конца дриаса , охватывающего период с.  115000  - ок.  11700 лет назад. Этот самый недавний ледниковый период является частью более крупной системы ледниковых и межледниковых периодов, известной как четвертичное оледенение, простирающееся от c.  2 588 000 лет назад и по настоящее время. Определение четвертичного периода как начало 2,58 млн лет основано на образовании арктической ледяной шапки .
        \n\t\t\t Ледниковые периоды чередуются с межледниковьями (текущее состояние планеты), когда ледники отступают.
        \n\t\t\tКанада была почти полностью покрыта льдами. Северная часть США также была подо льдом. Местные оледенения существовали в Скалистых горах. Оледенение представляло собой мощный сплошной ледниковый покров слившихся Кордильерского и Лаврентийского ледниковых щитов.

В Европе южные границы ледников проходили по территории современных Великобритании, Германии, Польши, Белоруссии, России. Исландия и Гренландия были полностью покрыты льдом. В Северо-Восточной Сибири не было ледников континентального масштаба, существовал ряд больших ледников, в том числе на горных хребтах Северо-Востока Сибири и на Камчатке.

    </string>

    <string name="question_6">В каком году был создан первый воздушный шар</string>
    <string name="answer_6_0">1783</string>
    <string name="answer_6_1">1483</string>
    <string name="answer_6_2">1870</string>
    <string name="answer_6_3">1910</string>
    <string name="description_title_6">Первый полёт на воздушном шаре</string>
    <string name="description_resource_6">http://interesnyjfakt.ru/pervye-letatelnye-apparaty/</string>
    <string name="description_6">
        \t\t\t Изoбрeтaтeлями вoздyшнoгo шaрa считaются брaтья Мoнгoльфьe из Фрaнции. Рyкoвoдствoвaлись брaтья нe сoвсeм прaвильными идeями — им пришлa в гoлoвy мысль сдeлaть aнaлoг oблaкa и пoмeстить eгo в мeшoк, чтoбы oнo мoглo пoднять этoт мeшoк в вoздyх. С этoй цeлью oни нaпoлняли свoи шaры дымoм oт сoжжeния смeси сoлoмы и мoкрoй шeрсти. Тeм нe мeнee, их пoдхoд привёл к yспeхy.
        \n\t\t\tСнaчaлa брaтья прoвoдили экспeримeнты с нeбoльшими шaрaми y сeбя дoмa, a зaтeм yстрoили бoльшyю дeмoнстрaцию вoздyшнoгo шaрa для житeлeй свoeгo гoрoдa Aннoнe. Этo прoизoшлo 4 июня 1783 гoдa. Вскoрe o вoздyшнoм шaрe yзнaли в Пaрижe, и oсeнью тoгo жe гoдa брaтья Мoнгoльфьe зaпyскaли свoи шaры yжe в Вeрсaлe. Впeрвыe нa вoздyшнoм шaрe рeшили зaпyстить пaссaжирoв — ими стaли oвцa, yткa и пeтyх. Нaкoнeц, yбeдившись, чтo пoлёт нa вoздyшнoм шaрe нe пoврeдит чeлoвeкy, 19 oктября 1783 гoдa пeрвый пoлёт нa вoздyшнoм шaрe сoвeршили люди.
    </string>


    <string name="question_7">Почему произошла катастрофа «Гинденбург» 1937 года, когда взорвался дирижибаль, ведь известно, что дирижабли наполняют негорючим гелием.</string>
    <string name="answer_7_0">Он был наполнен водородом</string>
    <string name="answer_7_1">Гелий реагирует с метаном</string>
    <string name="answer_7_2">Взрыв произошел вследствие большого давления</string>
    <string name="answer_7_3">Это связано с горючей оболочкой дирижабля</string>
    <string name="description_title_7">Катастрофа дирижабля «Гинденбург»</string>
    <string name="description_resource_7"></string>
    <string name="description_7">
        \t\t\t Да, он был наполнен водородом, так как водород намного дешевле гелия. При попытке совершения посадки после сброса якорных канатов дирижабль внезапно загорелся и рухнул на землю, сгорев дотла за 34 секунды. На его борту находилось 97 человек — 61 член экипажа и 36 пассажиров. В результате катастрофы погибло 35 человек на борту дирижабля (13 пассажиров и 22 члена экипажа), ещё 1 рабочий на земле погиб во время пожара.

\n\t\t\tКатастрофа потрясла мир и промышленность в области воздухоплавания и авиации: первые полосы газет были посвящены крушению дирижабля, а радиоведущий Герберт Моррисон (англ. Herbert Morrison) в прямом эфире сообщил радиослушателям о трагедии.
        \n\t\t\t После катастрофы дирижабля "Гинденбург" в серийном воздухоплавании практически отказались от применения водорода, заменив его гелием. Последний - весьма недешев, поскольку его невозможно получить на месте из воды, как водород, его необходимо извлекать из атмосферы на специальной компрессорной установке. В итоге применении дирижаблей свелось к нулю.
    </string>


    <string name="question_8">На сколько процентов огурец состоит из воды</string>
    <string name="answer_8_0">95</string>
    <string name="answer_8_1">85</string>
    <string name="answer_8_2">70</string>
    <string name="answer_8_3">60</string>
    <string name="description_title_8">Огурец обыкновенный</string>
    <string name="description_resource_8"></string>
    <string name="description_8">
        \t\t\tВ плодах огурца содержится 94-96 % воды. Биологически активные вещества растворены в физиологически идеальной для организма человека форме. Сухого веществ огурцы накапливают всего 4-6 %, из них 2 % сахаров (преимущественно глюкоза и фруктоза), 0,6-1 % белковых веществ и 0,5-0,7 % клетчатки.

\n\t\t\tИз минеральных веществ огурцы богаты калием, содержат фосфор, серу, магний и ряд микроэлементов. Содержат витамины: аскорбиновую кислоту (витамин С), каротин (провитамин А), тиамин (витамин В1), рибофлавин (В2), фолиевую и пантотеновую кислоты (В9 и В5), витамин Е. Все витамины сконцентрированы преимущественно в кожуре плодов. Причем огурцы, выросшие в открытом грунте, богаче витаминами, чем их тепличные собратья. Огурец также содержит ферменты, способствующие усвоению белковых продуктов и улучшению секреции пищеварительных желез.
    </string>


    <string name="question_9">Как быстро может убить укус черной мамбы взрослого человека</string>
    <string name="answer_9_0">20 минут</string>
    <string name="answer_9_1">1 час</string>
    <string name="answer_9_2">4 часа 20 минут</string>
    <string name="answer_9_3">5 минут</string>
    <string name="description_title_9">«Поцелуй смерти»</string>
    <string name="description_resource_9">http://www.vokrugsveta.ru/article/317388/</string>
    <string name="description_9">
        \t\t\t Так в народе называют укус черной мамбы. Если змея укусила человека за пятку или палец, то летальный исход может наступить через четыре часа. Если же укус был совершен в область, расположенную ближе к лицу или шее, то смерть наступит гораздо быстрее — примерно через 30 минут, максимально через 20 минут. Спасти может только противоядие, которое надо ввести в первые 20 минут после укуса, иначе летальный исход неизбежен.
        \n\t\t\t Укус черной мамбы или, как говорят в простонародье, «поцелуй смерти» опасен не только для человека. Так, в 2006 году в одном из кенийских национальных парков такая змея укусила взрослую слониху по кличке Элеонор весом 3,4 тонны. Спустя небольшой промежуток времени стали заметны первые симптомы отравления ядом: потеря координации и паралич. Все попытки сородичей и рейнджеров помочь укушенной слонихе не увенчались успехом — спустя 24 часа мучений Элеонор скончалась.
    </string>


    <string name="question_10">Где хранится основной объем ДНК в клетках</string>
    <string name="answer_10_0">в ядре</string>
    <string name="answer_10_1">в рибосомах</string>
    <string name="answer_10_2">в митохондриях</string>
    <string name="answer_10_3">в цитоскелете</string>
    <string name="description_title_10">Дезоксирибонуклеиновая кислота (ДНК)</string>
    <string name="description_resource_10"></string>
    <string name="description_10">
        \t\t\t Несколько интересных фактов о ДНК:
        \n\t\t\t - Ваша ДНК и ДНК шимпанзе совпадает на 98%.
        \n\t\t\t - Все люди имеют одинаковую на 99.9% структуру ДНК, 0,1% достаточно чтобы люди были так непохожи.
        \n\t\t\t - Около 8% ДНК человека состоит из древних вирусов, которые заражали наших предков.
    </string>


    <string name="question_11">Какой материк находится сразу в 4-ех полушариях?</string>
    <string name="answer_11_0">Африка</string>
    <string name="answer_11_1">Евразия</string>
    <string name="answer_11_2">Австралия</string>
    <string name="answer_11_3">Антарктида</string>
    <string name="description_title_11">Африка</string>
    <string name="description_resource_11"></string>
    <string name="description_11">
        \t\t\t Разделяют Северное и Южное полушарие относительно экватора, и Восточное и Западное относительно расположения от мериадина гринвича (проходит через Лондон). Так Африка лежит сразу в 4-ех полушариях.
        \n\t\t\t  Несмотря на то что Африка считается колыбелью человечества, численность населения начала расти совсем недавно, в 20-м веке. И на данный момент она составляет больше миллиарда людей.
        \n\t\t\t В Африке 62 государства, из которых некоторые (их восемь) до сих пор являются зависимыми, например Реюньон - заморский регион Франции.
    </string>

    <string name="question_12">Кто нарисовал роспись «Тайная вечеря»</string>
    <string name="answer_12_0">Леонардо Да Винчи</string>
    <string name="answer_12_1">Пабло Пикассо</string>
    <string name="answer_12_2">Рембрандт</string>
    <string name="answer_12_3">Рафаэль Санти</string>
    <string name="description_title_12">Тайная Вечеря</string>
    <string name="description_resource_12">http://www.travelinspirit.ru/kak-uvidet-fresku-taynaya-vecherya/</string>
    <string name="description_12">
        \t\t\t Тайная Вечеря — это не полотно, это фреска, нанесенная знаменитым художником прямо на стену монастыря. Сюжет канонический библейский изображает последний ужин Иисуса Христа со своими учениками. Леонардо писал эту работу в конце XV века в весьма необычной технике. Дело в том, что фрески пишут на влажной штукатурке, наносят краски на мокрую поверхность. Из-за этого фреску в процессе работы нельзя изменять. Да Винчи пошел другим путем, он стал писать на сухой стене, вносил множество дополнений, искал новые модели, экспериментировал.

\n\t\t\tТаким образом, фреской Тайную Вечерю строго назвать нельзя — это, скорее, большая картина, написанная на стене. Наверное, из-за такого подхода работа получилась невероятно реалистичной.

\n\t\t\tНо все имеет свою цену — Тайная Вечеря сразу начала разрушаться, и все последующие годы прошли в отчаянной попытке спасти великий шедевр.
    </string>


    <string name="question_13">В каком году произошла первая высадка людей на луну?</string>
    <string name="answer_13_0">1969</string>
    <string name="answer_13_1">1953</string>
    <string name="answer_13_2">1961</string>
    <string name="answer_13_3">1975</string>
    <string name="description_title_13">Аполлон-11</string>
    <string name="description_resource_13"></string>
    <string name="description_13">
        \t\t\t В июле 1969 года Нил Армстронг командовал экипажем космического корабля «Аполлон-11», главной задачей которого была первая в истории посадка людей на Луну. Армстронг и его напарник Базз Олдрин совершили выход на поверхность Луны продолжительностью 2 часа 31 минута 40 секунд.

\n\t\t\t20 июля 1969 года стал первым человеком, ступившим на поверхность Луны. Ступая на поверхность Луны, Армстронг произнёс историческую фразу:
\n\t\t\t«Это один маленький шаг для человека, но гигантский скачок для всего человечества »
        \n\t\t\tАстронавты установили в месте посадки флаг США, разместили комплект научных приборов и собрали 21,55 кг образцов лунного грунта - реголита, которые были доставлены на Землю. После полёта члены экипажа и образцы лунной породы прошли строгий карантин, который не выявил никаких лунных микроорганизмов
    </string>


    <string name="question_14">Как долго свет летит от Солнца до Земли</string>
    <string name="answer_14_0">8 минут 20 секунд</string>
    <string name="answer_14_1">4 с половиной часа</string>
    <string name="answer_14_2">55 лет</string>
    <string name="answer_14_3">мгновенно</string>
    <string name="description_title_14">300 000 км/с</string>
    <string name="description_resource_14">http://www.lassy.ru/news/316-kak-dolgo-svet-idet-do-zemli.html</string>
    <string name="description_14">
        \t\t\t Сколько времени необходимо солнечному свету, чтобы достигнуть Земли? Очевидно, что солнечный свет распространяется со скоростью света. Фотонам, испускаемым с поверхности Солнца необходимо некоторое время, чтобы пройти сквозь космический вакуум и достичь наших глаз. В среднем солнечный свет проходит расстояние от Солнца до Земли за 8 минут и 20 секунд. Если бы Солнце вдруг внезапно исчезло из нашей Вселенной, то у вас было бы чуть больше 8 минут, прежде чем вы заметили бы неладное.

\n\t\t\tКак же получаются эти 8 минут 20 секунд? Мы вращаемся вокруг Солнца на расстоянии около 150 миллионов километров. Свет движется со скоростью 300 000 километров в секунду. Разделив одно на другое, получим 500 секунд, или 8 минут и 20 секунд. Полученное время является средним, поскольку Земля движется по эллиптической орбите вокруг Солнца. Наименьшее расстояние составляет 147 миллионов километров, а наибольшее - 152 миллиона километров. В ближайшей точке свет достигает Земли за 490 секунд, в то время как в наиболее удаленной точке свету необходимо 507 секунд.

\n\t\t\tВсе становится гораздо интереснее, если рассмотреть путешествие фотонов внутри Солнца. Вы, наверное, знаете, что фотоны образуются в результате термоядерных реакций внутри ядра Солнца. Эти фотоны испускаются и поглощаются в лучистой зоне звезды бесчисленное количество раз, прежде чем они, наконец, достигнут поверхности. В конечном счете, фотоны, которые  попадают вам в глаза, на самом деле были созданы десятки тысяч лет назад. Так что дорога до Земли, занимающая чуть более 8 минут, является лишь мгновением в жизни фотона.

\n\t\t\tИз всего этого, становится понятно, что глядя в космос вы смотрите в прошлое. Свет с ближайшей к нам звезды Альфа Центавры идет к нам около 4 лет, поэтому глядя на эту звезду, мы на самом деле видим то, как она выглядела 4 года назад. А ведь есть галактики, располагающиеся в миллионах световых лет от нас. Если вдруг в одной из таких галактик есть цивилизация с высокоразвитыми технологиями, то они могут даже наблюдать динозавров, бродящих по поверхности нашей планеты.
    </string>


    <string name="question_15">Самое кровавое место на Земле за всю историю?</string>
    <string name="answer_15_0">Колизей</string>
    <string name="answer_15_1">Сталинград</string>
    <string name="answer_15_2">Чернобыль</string>
    <string name="answer_15_3">Херосима</string>
    <string name="description_title_15">Колизей</string>
    <string name="description_resource_15"></string>
    <string name="description_15">
        \t\t\t Колизей может считаться самым кровавым местом на нашей планете: количество смертей на единицу площади там зашкаливает. Если считать, что в среднем за месяц на арене умирало от 50 до 100 гладиаторов и осужденных (а это близкое к минимальному число), в общей сложности получаются цифры от 270 000 до 500 000 погибших.
        \n\t\t\tВ особо торжественных случаях жертвы были выше.Так, при открытии сооружения за сто дней торжеств на арене погибло пять тысяч животных! А при праздновании победы над даками и присоединения к империи территории современной Румынии за четыре месяца было убито 10 000 гладиаторов и 11 000 диких зверей.
\n\t\t\tНазвание «Колизей» памятник истории получил в Средние века от искаженного латинского слова «сolosseum» (колоссальный), а в Имперском Риме его называли амфитеатром Флавиев — в честь императорской династии. Амфитеатр был построен за 8 лет — строительство начал император Веспасиан в 72 году и завершил в 80 году его сын Тит.
    </string>


    <string name="question_16">Кто считается отцом и продвиженцем переменного электрического тока?</string>
    <string name="answer_16_0">Никола Тесла</string>
    <string name="answer_16_1">Томас Эдисон</string>
    <string name="answer_16_2">Джеймс Максвелл</string>
    <string name="answer_16_3">Альберт Эйнштейн</string>
    <string name="description_title_16">Никола Тесла</string>
    <string name="description_resource_16"></string>
    <string name="description_16">
        \t\t\t Переменный ток стал не только сенсацией на Всемирной выставке 1893 года в Чикаго, но и положил начало непримиримой борьбе Теслы с Томасом Эдисоном. Ученые разошлись во взглядах о производстве и распространении электричества. Эдисон всецело поддерживал идею постоянного тока, который был дорогим при передаче на большие расстояния и небезопасным. Однако недостатки своего подхода он использовал для сочинения "страшилок" о переменном токе Теслы, заявляя, что изобретение серба представляет смертельную опасность. Однако Тесла довольно хорошо изучил свойства высокочастотного тока. Многие его наработки входят в современные правила безопасности при работе с ВЧ токами. Как бы ни пытался Эдисон задавить изобретение Теслы, в наше время переменный ток используется повсеместно.
    </string>


    <string name="question_17">На сколько процентов Солнце состоит из гелия?</string>
    <string name="answer_17_0">8%</string>
    <string name="answer_17_1">18%</string>
    <string name="answer_17_2">55%</string>
    <string name="answer_17_3">95%</string>
    <string name="description_title_17">Краткие сведения о Солнце</string>
    <string name="description_resource_17">https://www.sao.ru/hq/sun/edu/sun-edu.html</string>
    <string name="description_17">
        \t\t\t Солнце является  типичной звездой, одной из 100 000 000 000 звезд в нашей Галактике. Спектральный класс Солнца G2V,  на диаграмме Герцшпрунга-Рессела  оно находится  ближе к холодному концу главной последовательности, и  относится к классу желтых карликов.
\n\t\t\tСолнце- центральное светило нашей планетной системы, и физические процессы, протекающие в нем, в значительной степени определяют также физику планет, по крайней мере ближайших к Солнцу. Среднее расстояние от Земли до Солнца- 150 миллионов километров- свет проходит его за 8 минут. Для сравнения- следующая ближайшая к нам звезда Проксима Центавра находится на расстоянии 4 световых лет...
        \n\t\t\tСолнце в целом на 92.1% состоит из водорода, 7.8% составляет гелий и 0.01% приходится на углерод, железо и другие элементы. Каждую секунду 700 млрд тонн водорода сгорает на Солнце.

    </string>


    <string name="question_18">Когда произошло крещение Руси</string>
    <string name="answer_18_0">988 г.</string>
    <string name="answer_18_1">882 г.</string>
    <string name="answer_18_2">455.г</string>
    <string name="answer_18_3">1250 г.</string>
    <string name="description_title_18">Князь Владимир</string>
    <string name="description_resource_18"></string>
    <string name="description_18">
        \t\t\t Крестил Русь князь Владимир Святославич по прозвищу Красное Солнышко. До крещения Владимир был «великим распутником», имел очень много наложниц, да и само крещение ему не помешало жениться 7 раз.
        \n\t\t\t Одна из его жен - Рогнеда. К Рогнеде Владимир посватался совсем молодым, однако она ему отказала.
        \n\t\t\tВ 978 г. Владимир захватил перешедший на сторону Киева Полоцк, перебив семью правителя города князя Рогволода, причем по совету своего дяди Добрыни Владимир сначала изнасиловал будущую супругу Рогнеду на глазах её родителей, а затем убил её отца и двух братьев. Княжну Рогнеду, просватанную прежде за Ярополка, он насильно взял в жёны. Именно отказ Рогнеды на сватовство Владимира и вызвал его месть: княжна считала недопустимым выйти замуж за сына наложницы, коим был Владимир. Её слова «не хочу розути робичича» («не хочу разувать раба») согласно славянскому обычаю разувания супруга сильно унизили Владимира и Добрыню, так как намекали на статус матери Владимира (сестры Добрыни).
    </string>


    <string name="question_19">Когда отменили крепостное право в Российской империи?</string>
    <string name="answer_19_0">1861 г.</string>
    <string name="answer_19_1">1785 г.</string>
    <string name="answer_19_2">1905 г.</string>
    <string name="answer_19_3">1805 г.</string>
    <string name="description_title_19">Отмена крепостного права</string>
    <string name="description_resource_19">https://histrf.ru/lenta-vremeni/event/view/otmiena-kriepostnogho-prava</string>
    <string name="description_19">
        \t\t\t Крепостное право отменил Александр II.
        \n\t\t\tКрепостное право превратилось в тормоз технического прогресса, который в Европе, после промышленной революции, активно развивался. Крымская война наглядно это продемонстрировала. Возникла опасность превращения России в третьеразрядную державу. Именно ко второй половине XIX века стало ясно, что сохранение могущества и политического влияния России невозможно без укрепления финансов, развития промышленности и железнодорожного строительства, преобразования всей политической системы. В условиях господства крепостного права, которое само по себе могло существовать еще неопределенное время, при том что само поместное дворянство было неспособно и не готово к модернизации собственных имений, сделать это оказалась практически невозможно. Именно поэтому правление Александра II стало периодом радикальных преобразований российского общества. Император, отличаясь здравым умом и определенной политической гибкостью, сумел окружить себя профессионально грамотными людьми, понимавшими необходимость поступательного движения России. Среди них выделялись брат царя, великий князь Константин Николаевич, братья Н.А. и Д.А. Милютины, Я.И. Ростовцев, П.А. Валуев и др.

    </string>


    <string name="question_20">Назовите столицу Норвегии.</string>
    <string name="answer_20_0">Осло</string>
    <string name="answer_20_1">Копенгаген</string>
    <string name="answer_20_2">Хельсинки</string>
    <string name="answer_20_3">Стокгольм</string>
    <string name="description_title_20">Норвегия</string>
    <string name="description_resource_20">https://carnegie.ru/2017/03/27/ru-pub-68404</string>
    <string name="description_20">
        \t\t\t Норвегия расположена в западной части Скандинавского полуострова и занимает площадь всего в 324 тыс. км2. Население страны 5,2 млн человек, из которых 94−97% норвежцы (прямые потомки викингов); остальные — саамы, шведы, финны, поляки и лишь ничтожное количество эмигрантов из других стран. В последнее время в Норвегию за год прибывает примерно 40 тыс. иммигрантов (0,75% населения страны), среди которых примерно 40% составляют выходцы из Азии и Африки. Только около 4% территории Норвегии пригодно для земледелия, и страна вынуждена закупать половину потребляемого продовольствия.
        \n\t\t\t Тем не менее в 2015 году страна произвела 388 млрд долларов ВВП, удержав третье место в мире по подушевому ВВП (74,5 тыс. долларов); в 4-м квартале 2016 года ВВП Норвегии даже показал снижение в 1,2% к 4-му кварталу 2015 года, но третье место по подушевому показателю за Норвегией еще сохранилось. В 2013 году ВВП страны превосходил 500 млрд долларов. Все дело в том, что Норвегия занимает 13-е место в мире по производству нефти (1,77 млн б/д) и поставляет в Европу все возрастающие объемы газа (более 118 млрд м3 в 2015). Эта страна второй после России источник углеводородов для Европейского союза. Доля нефти и газа в ВВП Норвегии в 2015 году составляет 23%.
    \n\t\t\t По индексу качеству жизни Норвегия входит в тройку, и уступает только Швейцарии и Австралии. В Норвегии чистый доход после уплаты всех налогов и скорректированный по потребностям семьи — 32 000 долларов в год, и этот показатель превышает данные ОЭСР.
    </string>

















    <string name="question_50">Каков средний процент соли в морской воде?</string>
    <string name="answer_50_0">3,5</string>
    <string name="answer_50_1">10,5</string>
    <string name="answer_50_2">0,15</string>
    <string name="answer_50_3">1,2</string>
    <string name="description_title_50">Солёность</string>
    <string name="description_resource_50"></string>
    <string name="description_50">
        \t\t\t  - содержание солей в воде. Кроме ионов хлора и натрия,  в морской воде популярны ионы магния, серы, калия и кальция.
        \n\t\t\t Благодаря своей солености, морская вода замерзает только при -2°C по Цельсию.
    </string>


    <string name="question_51">Что изображено на данной картине?</string>
    <string name="answer_51_0">самоубийство Марка Антония, римского политика</string>
    <string name="answer_51_1">самобичевание Брута, убийцы Цезаря, который был возможным отцом Брута</string>
    <string name="answer_51_2">самоубийство французского короля 13 века Филиппа IV</string>
    <string name="answer_51_3">отказ от посвящения в гладиаторы римским префектом</string>
    <string name="description_title_51">Клеопатра и Марк Антоний</string>
    <string name="description_resource_51"></string>
    <string name="description_51">
        \t\t\t 1 августа после поражения войск Марка Антония и бегства Клеопатры с поле боя, Клеопатра с доверенными служанками Ирадой и Хармион заперлась в здании собственной гробницы. Антонию передали ложное известие о её самоубийстве и он бросился на свой меч. Вскоре его, умирающего, женщины принесли в гробницу, и 53-летний римлянин умер в тот же день на руках у рыдавшей над ним Клеопатры. По другим сведениям, его принесли в здание мавзолея уже мертвым.

\n\t\t\tСама же царица, зажав в руке кинжал, демонстрировала готовность к смерти, однако вступила в переговоры с посланцем Октавиана, позволила ему проникнуть в здание гробницы и обезоружить её. Видимо, Клеопатра ещё сохраняла слабую надежду соблазнить Октавиана или хотя бы договориться с ним, и удержать царство. Октавиан проявил меньше податливости к соблазнению, чем ранее Юлий Цезарь и Антоний.
\n\t\t\Данные события были освещены в сериале от каналов BBC и HBO «Рим» от 2002 года.

    </string>


    <string name="question_52">Сколько раз образовывался глаз в процессе эволюции?</string>
    <string name="answer_52_0">Не менее 40 раз</string>
    <string name="answer_52_1">1 раз</string>
    <string name="answer_52_2">2 раза</string>
    <string name="answer_52_3">10 раз</string>
    <string name="description_title_52">Конвергенция</string>
    <string name="description_resource_52">Источник: Ник Лэйн, книга: «Энергия, секс, самоубийство»</string>
    <string name="description_52">
        \t\t\t Глаз возникал независимо по меньшей мере сорок раз по ограниченному набору "технических заданий". Назовем, например, глаза со светопреломляющим аппаратом у млекопитающих и фасеточные глаза у насекомых, которые возникли независимо друг от друга, а не в процессе эволюции одного из другого. Такую эволюцию называют конвергентной - когда для одних и тех же целей (зрение, видение внешних объектов) эволюция создает похожие конструкции (шараобразное тело с наообром нервных окончаний в данном случае).
        \n\t\t\t Особо пример конвергенции виден на похожей эволюции животных в Австралии.

    </string>


    <string name="question_53">Какая война происходит в романе-эпопее Л.Н.Толстого «Война и Мир»?</string>
    <string name="answer_53_0">Войны против французских коалиций 1805-1814 гг.</string>
    <string name="answer_53_1">Крымская война 1853 - 1856 гг.</string>
    <string name="answer_53_2">Первая мировая война</string>
    <string name="answer_53_3">Русско-шведская война 1741-1743 гг.</string>
    <string name="description_title_53">Война и мир</string>
    <string name="description_resource_53"></string>
    <string name="description_53">
        \t\t\t Замысел эпопеи формировался задолго до начала работы над тем текстом, который известен под названием «Война и мир». В наброске предисловия к «Войне и миру» Толстой писал, что в 1856 году начал писать повесть, «герой которой должен был быть декабрист, возвращающийся с семейством в Россию. Невольно от настоящего я перешёл к 1825 году… Но и в 1825 году герой мой был уже возмужалым, семейным человеком. Чтобы понять его, мне нужно было перенестись к его молодости, и молодость его совпала с … эпохой 1812 года… Ежели причина нашего торжества была не случайна, но лежала в сущности характера русского народа и войска, то характер этот должен был выразиться ещё ярче в эпоху неудач и поражений…» Так Лев Николаевич постепенно пришёл к необходимости начать повествование с 1805 года.
    </string>


    <!--    main example-->
    <string name="question_54">Кто организовал преторианская гвардию - личный отряд телохранителей цезаря?</string>
    <string name="answer_54_0">Октавиан Август</string>
    <string name="answer_54_1">Гай Юлий Цезарь</string>
    <string name="answer_54_2">она была организована еще до цезарей и охраняла сенат</string>
    <string name="answer_54_3">Марк Аврелий</string>
    <string name="description_title_54">Преторианцы</string>
    <string name="description_resource_54"></string>
    <string name="description_54">
        \t\t\t После заговора и убийства Гая Юлия Цезаря Октавиан Август, будучи умным тактиком и стратегом, организовывает личную гвардию телохранителей.
        \n\t\t\t Впоследствие преторианцы стали значимым ключом в политике. Так, опираясь на преторианцев, было совершено много переворотов, император Клавдий был провозглашен цезарем именно преторианцами, а император Диоклетиан до правления был обычным солдатом.
    </string>


    <string name="question_55">Кто из перечислинных видов Homo не является предком Homo sapiens</string>
    <string name="answer_55_0">Неандерталец</string>
    <string name="answer_55_1">Кроманьонец</string>
    <string name="answer_55_2">Человек прямоходящий</string>
    <string name="answer_55_3">Человек умелый</string>
    <string name="description_title_55">Неандерталец</string>
    <string name="description_resource_55"></string>
    <string name="description_55">
        \t\t\t На сегодняшний день доказано, что неандертальцы не являются прямыми предками современных людей. Их общий предок ещё точно не установлен, его относят либо к человеку-предшественнику, либо к гейдельбергским людям Африки. Древнейшие останки гейдельбергских людей, мигрировавших в Европу, имеют возраст 0,8 млн лет, следовательно, около миллиона лет линии неандертальцев и сапиенсов развивались независимо. В более поздний период (135—35 тысяч лет назад), возможно, происходили соития неандертальцев и сапиенсов, появившихся в Европе позже.
        \n\t\t\t После появления кроманьонца (современный человек) и заселения им Европы неандертальцы полностью исчезли в периоде примерно 2 тыс. лет
        \n\t\t\tУ современных представителей европеоидной и монголоидной рас около 2 % генов – неандертальские, у африканцев — 0,3 % ( из-за смешения кровей неандертальцев и кроманьонцев).
    </string>


    <string name="question_56">Сколько нейронов содержит человеческий мозг?</string>
    <string name="answer_56_0">86 млдр.</string>
    <string name="answer_56_1">100 млн</string>
    <string name="answer_56_2">760 тыс.</string>
    <string name="answer_56_3">\> 100 трл.</string>
    <string name="description_title_56">Мозг</string>
    <string name="description_resource_56">http://fondwhale.ru/12-animals-neirony</string>
    <string name="description_56">
        \t\t\t Мозг человека имеет 86 млрд. нейронов, из которых 16 млрд находятся в коре. Кора больших полушарий головного мозга отвечает за высшую нервную деятельность, то есть за мышление, память, языковое общение и другие наиболее сложные функции.
        \n\t\t\tНиже список из 12 животных, имеющих самое большое количество нейронов в коре головного мозга:
        \n\t\t\t1. Гринда обыкновенная, или длинноплавниковая (Globicephala melas) - 37 200 000 000
\n\t\t\t2. Человек разумный (Homo sapiens) - 16 000 000 000
\n\t\t\t3. Финвал (Balaenoptera physalus) - 15 000 000 000
\n\t\t\t4. Обыкновенная морская свинья (Phocoena phocoena) - 14 900 000 000
\n\t\t\t5. Северный малый полосатик, кит минке (Balaenoptera acutorostrata) - 12 800 000 000
\n\t\t\t6. Малая косатка (Pseudorca crassidens) - 10 500 000 000
\n\t\t\t7. Горилла (род Gorilla) - 9 100 000 000
\n\t\t\t8. Орангутан (род Pongo) - 8 900 000 000
\n\t\t\t9. Шимпанзе обыкновенный (Pan troglodites) - 6 200 000 000
\n\t\t\t10. Гренландский тюлень (Pagophilus groenlandicus) - 6 100 000 000
\n\t\t\t11. Саванный слон (Loxodonta africana) - 5 600 000 000
\n\t\t\t12. Бабуин, или жёлтый павиан (Papio cynocephalus) - 2 880 000 000.
    </string>


    <string name="question_57">Почему не тонут железные корабли?</string>
    <string name="answer_57_0">на их дно действует выталкивающая сила</string>
    <string name="answer_57_1">их дно обделывают неплотным материалом легче воды</string>
    <string name="answer_57_2">из-за того что давление внутри резервуаров кораблей меньше, чем давление в воде</string>
    <string name="answer_57_3">магия</string>
    <string name="description_title_57">Сила Архимеда</string>
    <string name="description_resource_57"></string>
    <string name="description_57">
        \t\t\t Когда тело погружается в воду, оно выталкивает воду. Вода оказывает давление со всех сторон на тело. Если плотность воды больше чем средняя плотность тела, то вода действует на тело с большей силой, чем сила притяжения Земли, и тело всплывает до того момента, пока сила тяжести и выталкивающая сила не будут равны.
        \n\t\t\t При этом средняя плотность корабля меньше плотности воды, так как корабль это полый объект. Выталкивающую силу называют силой Архимеда.

    </string>


    <string name="question_58">Почему полюса Земли приплюснуты?</string>
    <string name="answer_58_0">из-за отсутствия там центробежной силы</string>
    <string name="answer_58_1">из-за столкновения с космическим объектом</string>
    <string name="answer_58_2">из-за космической пыли, которая оседает на Земле</string>
    <string name="answer_58_3">из-за разницы в температурах на полюсах и экваторе</string>
    <string name="description_title_58">Центробежная сила</string>
    <string name="description_resource_58"></string>
    <string name="description_58">
        \t\t\t Земля вращается вокруг своей оси. В результате на любое тело на экваторе и на саму Землю действует центробежная сила, которая направлена в противоположную сторону притяжения Земли. В итоге, суммарная сила притяжения на экваторе меньше силы притяжения на полюсах, из-за чего полюса и приплюснуты.
            </string>








    <string name="question_96">Почему нейтрино - очень малая частица, испускаемая солнцем, может пересечь Земли насквозь?</string>
    <string name="answer_96_0">она не участвует в электромагнитном взаимодействии</string>
    <string name="answer_96_1">она не участвует в гравитационном взаимодействии</string>
    <string name="answer_96_2">она движется быстрее скорости света</string>
    <string name="answer_96_3">не имеет массы</string>
    <string name="description_title_96">Нейтринные обсерватории</string>
    <string name="description_resource_96"></string>
    <string name="description_96">
        \t\t\t Нейтри́но (итал. neutrino — нейтрончик, уменьшительное от neutrone — нейтрон) — общее название нейтральных фундаментальных частиц с полуцелым спином, участвующих только в слабом и гравитационном взаимодействиях и относящихся к классу лептонов.
        \n\t\t\t Соответственно, нейтрино не участвует в электромагнитном взаимодействии. Гравитационное взаимодествие Земли из-за большой скорости нейтрино, испускаемых Солнцем, и их малой массы не оказывает на них почти никакого воздействия. В итоге нейтрино насквозь прошивает Землю и их влияние никак не ощущается.
\n\t\t\tНейтринные обсерватории стремятся упрятать глубоко под землю, под воду или под лед. Километровые стены и крыша хорошо отсеивают различные помехи, но для всепроникающих нейтрино даже тысячи километров породы не создают значительного препятствия. Японская обсерватория Super kamiokande расположена на глубине 1000 м в старой цинковой шахте моцуми в 180 км от Токио. Детектор обсерватории — стальной «стакан» с 50 000 т сверхчистой воды и набором из почти 13 000 вот таких сверхчувствительных фотоэлектронных умножителей, отслеживающих черенковское излучение от торможения порожденных нейтрино мюонов в воде.
    </string>


    <string name="question_97">Что произойдет, если пустить ток от батарейки в воде из под крана?</string>
    <string name="answer_97_0">на концах электродов начнут выделяться расстворенные вещества, кислород, водород</string>
    <string name="answer_97_1">ток не пойдет в такой воде</string>
    <string name="answer_97_2">батарейка вогнется</string>
    <string name="answer_97_3">на концах электродов начнется кристаллизация воды</string>
    <string name="description_title_97">Электролиз</string>
    <string name="description_resource_97"></string>
    <string name="description_97">
        \t\t\t Такую реакцию называют электролизом. Пример реакции изображен выше. Как видно выделяется водород и хлор, однако, такое может просходить только на инертных электродах. Не неинертных электродах в реакцию будут вступать сами атомы электродов. Один из них будет разрушаться.
        \n\t\t\t На отрицательно заряженном электроде - катоде происходит электрохимическое восстановление частиц (атомов, молекул, катионов), а на положительно заряженном электроде - аноде идет электрохимическое окисление частиц (атомов, молекул, анионов).

    </string>


    <string name="question_98">Почему вода расстворяет в себе другие вещества</string>
    <string name="answer_98_0">потому что молекулы воды дипольны</string>
    <string name="answer_98_1">из-за ее малой проводимости тока</string>
    <string name="answer_98_2">из-за водородной связи</string>
    <string name="answer_98_3">потому что вода это несжимаемая жидкость</string>
    <string name="description_title_98">Вода</string>
    <string name="description_resource_98"></string>
    <string name="description_98">
        \t\t\t Дипольна значит с одной стороны этой молекулы заряд положительный, с другой отрицательный.
        \n\t\t\t Химический состав воды, как известно, выражается формулой H2O. Следовательно, молекула воды состоит из двух одновалентных положительных ионов водорода и одного двухвалентного отрицательного иона кислорода. Сочетание двух положительных и двух отрицательных зарядов, казалось бы, должно сообщать молекуле воды электрическую нейтральность. Однако на самом деле это не совсем так.
\n\t\t\tДело в том, что ионы водорода и ион кислорода в молекуле воды расположены не на одной прямой линии, а образуют треугольник. Благодаря такому несимметричному расположению ионов вершина треугольника, образованная ионом кислорода, сохраняет отрицательный заряд, а его основание, образованное двумя ионами водорода, имеет положительный заряд.
        \n\t\t\tТаким образом, в целом молекула воды, несмотря на свою электронейтральность, оказывается телом с двумя полюсами: отрицательным и положительным. Такие молекулы называются дипольнымй, или «диполями».

\n\t\t\tЕсли энергия притяжения молекул воды к молекулам какого-либо вещества преобладает по сравнению с энергией притяжения между молекулами воды, то вещество растворяется. Если же такое условие не соблюдается, то «чуда» тоже, соответственно, не происходит.
    </string>


    <string name="question_99">Что стало следствием деятельности цианобактерий 2,4 млрд. лет назад?</string>
    <string name="answer_99_0">Всеообщее вымирание и кислородная катастрофа</string>
    <string name="answer_99_1">Появление наземных существа</string>
    <string name="answer_99_2">Появление многоклеточных существ</string>
    <string name="answer_99_3">Отложение солей и минералов на дне океанов</string>
    <string name="description_title_99">Кислородная революция</string>
    <string name="description_resource_99">https://elementy.ru/nauchno-populyarnaya_biblioteka/433446/Kislorodnaya_revolyutsiya_i_Zemlya_snezhok</string>
    <string name="description_99">
    \t\t\t 2,4 миллиарда лет назад произошло нечто новое для планеты, по сравнению с предыдущим "скучным" миллиардом лет, когда царствовали прокариоты. За короткое по меркам земной истории время (считанные десятки миллионов лет) концентрация кислорода в атмосфере выросла примерно в тысячу раз и осталась на этом уровне; до прежних ничтожных величин она не опустилась больше никогда. Биосфера необратимо стала кислородной. Именно из-за цианобактерий 2,4 миллиарда лет назад началась кислородная революция, она же кислородная катастрофа.
\n\t\t\tДля подавляющего большинства древних прокариот такой уровень кислорода был смертельно опасен. Неудивительно, что первым результатом кислородной революции стало массовое вымирание. Выжили в основном те, кто успел создать защищающие от кислорода ферменты, а иногда еще и толстые клеточные стенки в придачу (в том числе это пришлось сделать и самим цианобактериям).

    </string>









    <!--    main example-->
    <string name="question_1000">Как звали греческую богиню красоты</string>
    <string name="answer_1000_0">Афродита</string>
    <string name="answer_1000_1">Афина</string>
    <string name="answer_1000_2">Гармония</string>
    <string name="answer_1000_3">Гея</string>
    <string name="description_title_1000">Афродита («пеннорожденная»)</string>
    <string name="description_resource_1000"></string>
    <string name="description_1000">
        \t\t\t description
        \n\t\t\t

    </string>




</resources>